{
    "question": "Air mempunyai massa jenis paling besar pada?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "suhu 4 derajat celcius<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Air mempunyai massa jenis paling\u00a0besar saat kedalaman tempat dibawah 1 km dalam bentuk zat cair(membeku)<br>Ketika benda menyusut (volume benda berkurang),\u00a0massa jenis<span>\u00a0atau kerapatan benda bertambah. Sebaliknya, ketika benda memuai (volume benda bertambah), massa jenis atau kerapatan benda berkurang. Rumus massa jenis = massa / volume. Massa benda selalu tetap. Sedangkan volumenya bisa berubah-ubah, tergantung dari suhu. Air menyusut (volume air berkurang)\u00a0 hanya sampai pada suhu 4\u00a0</span>o<span>C karenanya air memiliki massa jenis paling besar pada suhu 4\u00a0</span>o<span>C.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-pegas-bergetar-dengan-frekuensi-50-hz-periodenya-adalah-445",
            "question": "Sebuah pegas bergetar dengan frekuensi 50 Hz. periodenya adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "periode = 1/f<br>periode = 1/50<br>= 0.02",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "f = 50 hz\nT =?\nT = 1/ F\nT = 1 / 50\nT = 0.02",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-cat-dapat-menempel-di-tembok-711",
            "question": "Jelaskan mengapa cat dapat menempel di tembok ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Cat dpt menempel di tembok karena ADHESI antar partikel cat dgn partikel tembok lebih besar daripada KOHESI antar partikel cat</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-jalan-di-tanjakan-cukup-curam-dibuat-berkelok-kelok-853",
            "question": "Mengapa jalan di tanjakan cukup curam dibuat Berkelok - Kelok?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena kalau jalannya lurus mobil atau kendaraan atau barang akan mudah jatuh <br><br>mu ngkin ya maaf klw salah<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Untuk mengurangi gaya dan kemiringan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagian-terkecil-dari-magnet-yang-masih-bersifat-magnet-330",
            "question": "Bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat magnet?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bagian terkecil dari magnet yang masih bersifat magnet adalah </span>magnet elementer<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hukum-mersenne-2-buah-senar-masing-masing-panjangnya-100-cm-da-812",
            "question": "Hukum Mersenne,\u00a0    2 buah senar masing-masing panjangnya 100 cm dan 60 cm, terbuat dari bahan yang sama, tegangannya sama, dan\u00a0luas penampangnya sama. bila senar pertama dipetil menghasilkan nada A. Berapakah frekuensi senar ke-2!?\r\nTolong bantuannya ya :D\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Masukan rumus mersene l1/l2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengukur-benda-tak-beraturan-191",
            "question": "Bagaimana cara mengukur benda tak beraturan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dengan menggunakan gelas ukur atau gelas pancoran <br><br>tambahkan jadi yang terbaik ya :)<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "isi air di bejana\nukur berapa volume air awal (v1)\nmasukkan benda\nukur volume air setelah benda masuk (v2) \nukur volume benda dengan rumus berikut:\nvolume benda = volume 2 - volume 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-glbb-yang-diperlambat-dalam-kehidupan-sehari-h-577",
            "question": "Sebutkan 10 contoh GLBB yang diperlambat dalam kehidupan sehari hari.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nXII</p>\n\n<p>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\nFisika</p>\n\n<p>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Gerak Lurus Berubah Beraturan (GLBB)</p>\n\n<p>Kata Kunci<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :</span> GLBB diperlambat, contoh\nkehidupan sehari - hari</p><br>10 contoh GLBB ( Gerak Lurus Berubah Beraturan ) diperlambat dalam kehidupan sehari - hari, diantaranya :<br><br>1. Senjata api yang ditembakan keatas<br>2. Melemparkan bola basket ke ring<br>3. Bersepeda dijalan yang menanjak<br>4. Bermain lompat tali<br>5. Penerjun membuka parasutnya<br>6. Helikopter / pesawat terbang yang mendarat<br>7. Mengerem kendaraan<br>8. Bermain ayunan<br>9. Menservice bola volly secara melambung<br>10. Melakukan olahraga lempar lembing",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-memiliki-volume-02-m3-dan-berat-di-udara-295",
            "question": "diketahui sebuah benda memiliki volume 0,2 m\u00b3 dan berat di udara sebesar 100N. jika volume benda tersebut yang dicelupkan ke dalam air sebesar 0,01 m\u00b3, massa jenis air 1000 kg/m\u00b3 dan g = 10N/kg, maka besarnya gaya ke atas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besarnya gaya keatas = berat zat cair yang dipindahkan <br>Fa = (massa jenis zat cair) x (volume benda yg tercelup) x g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000 x 0,01 x 10 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 100 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-anak-menarik-kursi-bermassa-10kg-sejauh-3m-hitunglah-us-185",
            "question": "\"Seorang anak menarik kursi bermassa 10kg sejauh 3m. Hitunglah usaha yang diberikan anak tersebut!\" Ini rumusnya gimana?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "usaha sama dengan gaya dikalikan jarak/ W=FxS<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Dik : m = 10 kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s = 3 m<br>Dit : W = ..?<br>Jwb :<br>\u00a0W = F x S<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0dimana F = m x g = 10 x 10 = 100<br><br>W = F x S<br>W = 100 x 3<br>W = 300 J",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "usaha-yang-dilakukan-oleh-beberapa-gaya-disebut-466",
            "question": "Usaha yang dilakukan oleh beberapa gaya disebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Energi Kinetik, energi yang terjadi bila satu gaya bereaksi dan menghasilkan gaya. seperti gaya grafitasi menimbulkan gaya gesek.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}